{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001408",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2021-12-08",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "イ・サン(李箱)の家"
    },
    "text": "イ・サン(李箱)の家\nイ・サン(李箱)の家  このガイドは、キム・ヨンハ(金英夏)さんの声で録音されました。  日本による植民地時代、独特の作品世界で名高かった文学者イ・サン(李箱)氏は、子どもの頃、養子縁組で伯父の家がある通仁洞でずっと育ちます。彼の伯父の家は、本来巨大な韓屋でしたが、後にイ・サン(李箱)氏が譲り受け、事業に失敗すると、家を売らざるをえなくなります。売却された家は、5つの土地に分割され、主が変わりつづけて現在に至っています。現在、イ・サン(李箱)の家がある場所は、その5つに分割された土地の一つです。  イ・サン(李箱)氏の本名はキム・ヘギョン(金海卿)、3歳の時に養子としてこの家にきました。彼の伯父は息子がいなかったので彼を養子として迎え入れましたが、再婚した伯母もイ・サン(李箱)には愛情を見せませんでした。彼は子どもの頃から絵に特に才能を見せましたが、伯父は安定的な職業の建築技師の道を無理やり進ませました。結局イ・サン(李箱)氏は、京城高等工業学校建築科に進学し、建築技師となります。  朝鮮総督府で建築技師として働くようになったイ・サン(李箱)氏は、ペンネームを使って物書きになりますが、主に自分のアイデンティティーと時代の混乱について作品として表現しています。彼のペンネームである「イ・サン(李箱)」もハングルで読むと様々な意味を持っていて、天才的な才能を持つ人の挫折と希望が込められているように見えます。  我々には難解な文学の世界と苦悩のイメージが刻まれていますが、自分の本当の家族には親孝行の息子であり、心強い兄だったそうです。妹の証言によると、「兄は母にいつも丁寧で、何がしてあげたくてどうしようもないという感じだった」といいます。そしてイ・サン(李箱)氏は妹を「私の唯一の理解者」と呼び、大切にしたそうです。  この家は、幼年時代のイ・サン(李箱)氏が抱いていたはずの影と希望が漂う空間です。展示室のもっとも内側、暗い空間で、彼の一生を描いたちょっとした物語に触れることができます。階段の先にある重い引き戸を開けると、イ・サン(李箱)の家の庭と屋根が見えます。自由への扉を見つけるために悩み続けた文学者の家で、自分なりに解釈した理想に出会ってください。",
    "QA": [
        {
            "question": "イ・サン(李箱)氏の家はどのような場所にありますか？",
            "answer": "イ・サン(李箱)の家は、日本の植民地時代にあった伯父の家がある通仁洞にあります。"
        },
        {
            "question": "イ・サン(李箱)氏はなぜ養子として伯父の家に引き取られたのですか？",
            "answer": "イ・サン(李箱)氏は、伯父が息子がいなかったため養子として迎え入れられました。"
        },
        {
            "question": "イ・サン(李箱)氏の伯母はどのような態度で彼を扱っていましたか？",
            "answer": "イ・サン(李箱)氏の伯母は彼に対して愛情を見せませんでした。"
        },
        {
            "question": "イ・サン(李箱)氏はどのような才能を持っていましたか？",
            "answer": "イ・サン(李箱)氏は子どもの頃から絵に特に才能を示していました。"
        },
        {
            "question": "イ・サン(李箱)氏はどのような職業に進みましたか？",
            "answer": "イ・サン(李箱)氏は建築技師となりました。"
        },
        {
            "question": "イ・サン(李箱)氏のペンネーム「イ・サン(李箱)」はどのような意味がありますか？",
            "answer": "イ・サン(李箱)氏のペンネーム「イ・サン(李箱)」は、天才的な才能を持つ人の挫折と希望が込められています。"
        },
        {
            "question": "イ・サン(李箱)氏は家族に対してどのような存在でしたか？",
            "answer": "イ・サン(李箱)氏は、本当の家族に対しては親孝行の息子であり、心強い兄でした。"
        },
        {
            "question": "イ・サン(李箱)氏の家にはどのような物語が描かれていますか？",
            "answer": "イ・サン(李箱)氏の家では、彼の一生を描いた物語が展示されています。"
        },
        {
            "question": "イ・サン(李箱)氏の家の庭や屋根はどのように見えますか？",
            "answer": "イ・サン(李箱)氏の家の庭や屋根は、階段の先にある重い引き戸を開けると見えます。"
        },
        {
            "question": "イ・サン(李箱)氏の家は、どのような理想を求める場所でしょうか？",
            "answer": "イ・サン(李箱)氏の家は、自分なりに解釈した理想に出会うために悩み続けた文学者の家です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 695,
        "QA": 493
    }
}